<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog Minuto Seguros</title>
	<atom:link href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog</link>
	<description>Aqui no blog da Minuto Seguros você encontra dicas e notícias sobre seguros, carros, casas, eletrônicos, viagens e muito mais. Acesse e confira nosso conteúdo</description>
	<lastBuildDate>
	Mon, 19 Aug 2019 20:21:42 +0000	</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.1.1</generator>
	<item>
		<title>Onde pagar o licenciamento do meu carro?</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pagar-o-licenciamento-do-carro/</link>
				<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pagar-o-licenciamento-do-carro/#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 20:21:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[imposto de carro]]></category>
		<category><![CDATA[IPVA]]></category>
		<category><![CDATA[licenciamento]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de carro]]></category>
		<category><![CDATA[taxas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=25033</guid>
				<description><![CDATA[<p>O licenciamento do carro pode ser pago pela internet, nos caixas eletrônicos ou nas agências dos bancos credenciados. O pagamento do licenciamento é uma taxa feita para comprovar que o veículo está em condições de rodar sem problemas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pagar-o-licenciamento-do-carro/">Onde pagar o licenciamento do meu carro?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Em geral, essa é uma dúvida que muitas pessoas acabam tendo quando o assunto é licenciamento. Essa taxa, por vezes, é confundida com o IPVA, com o seguro DPVAT ou qualquer outra obrigação para rodar com o carro regularmente. No entanto, é bom entender que o licenciamento não é a mesma coisa que os impostos citados e, por conta disso, tem um pagamento diferente.</p>
<p><img class="wp-image-25034 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/image.jpg" alt="licenciamento do carro" width="790" height="594" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/image.jpg 653w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/image-300x226.jpg 300w" sizes="(max-width: 790px) 100vw, 790px" /></p>
<p>O licenciamento, basicamente, serve para que o motorista obtenha um novo documento do carro para o ano vigente, comprovando que o veículo está em condições legais de estar rodando por aí. Mas, e como fazer o pagamento desta taxa? Iremos mostrar isso e muito mais no conteúdo abaixo.</p>
<h2><strong>Faça um seguro auto e proteja o seu carro</strong></h2>
<p>Só que, além do pagamento do licenciamento, que é essencial para o carro, fazer a contratação de um <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro">seguro auto</a></strong> é fundamental! Somente com ele você garante proteção em diversos casos nos quais o seu carro pode estar correndo perigo. <strong><a href="https://blog.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-roubo-e-furto/">Roubo e furto</a>, </strong>batidas, necessidade de <strong><a href="https://blog.minutoseguros.com.br/blog/assistencia-24h-servico-essencial-seguro-carro/">assistência 24 horas</a></strong>, <strong><a href="https://blog.minutoseguros.com.br/blog/pane-eletrica-principais-causas/">pane elétrica</a></strong>, <strong><a href="https://blog.minutoseguros.com.br/blog/passo-a-passo-de-como-trocar-pneu/">troca de pneus</a></strong> e muito mais!</p>
<p>Para contratar o seguro ideal para você e para o seu carro, entre em contato com a Minuto Seguros! Somos a maior <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros">corretora de seguros</a></strong> online do Brasil e a maior do segmento online. Trabalhamos com as melhores seguradoras do mercado! Para fazer uma cotação é bem simples: acesse o site e <strong><a href="https://minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/">preencha o formulário</a></strong> em nosso site! Se preferir, ligue gratuitamente para o número <strong>0800 773 3000</strong> e fale com um de nossos consultores! Iremos montar uma proposta ideal para você!</p>
<p>Agora, para falar um pouco mais sobre licenciamento, é importante saber o que é essa taxa e qual a sua utilidade. Além disso, saber os pontos para realizar o licenciamento, quais as datas corretas e quanto se pagar, certamente são informações que irão ajudar!</p>
<h2><strong>O que é o licenciamento de carro?</strong></h2>
<p>Quem ainda não está habituado com documentos e burocracias do mundo automotivo, entender o que é o licenciamento é muito importante. O licenciamento, na verdade, é um serviço que todo proprietário de carro precisa fazer anualmente. Ele consiste na emissão de um novo Certificado de Registro e Licenciamento do Veículo, também chamado de CRLV. Dessa forma, os carros e os motoristas podem trafegar tranquilamente. Carros que não estão licenciados podem ser apreendidos e, é claro, <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/voce-precisa-saber-sobre-multas/">multados por andarem irregulares</a></strong>.</p>
<p><img class="wp-image-25035 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/documento_carro.jpg" alt="" width="754" height="450" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/documento_carro.jpg 670w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/documento_carro-300x179.jpg 300w" sizes="(max-width: 754px) 100vw, 754px" /></p>
<p>Vale lembrar que o CRLV, que é obtido por meio do licenciamento do carro, é de porte obrigatório. Ou seja, ele precisa estar sempre em poder do condutor.</p>
<h2><strong>Qual é a utilidade do licenciamento?</strong></h2>
<p>Realizar o licenciamento anualmente tem um motivo: comprovar que o veículo está em condições de rodar. Essa “licença” é baseada em alguns pontos, embasados na legislação brasileira e que vão diretamente nas normas de segurança, de emissões de poluentes e de ruído. Dessa forma, há uma comprovação de que o carro está regular e em ordem.</p>
<p>Para quem estiver mais interessado em saber sobre o passo a passo e a utilidade do licenciamento do carro, pode acessar o <strong><a href="http://www.detran.sp.gov.br/wps/portal/portaldetran/cidadao/veiculos/fichaservico/licenciamentoEletronico">site do Detran</a></strong>.</p>
<h2><strong>Onde eu posso realizar o licenciamento do veículo?</strong></h2>
<p>Há algumas formas de fazer o licenciamento do carro. Por conta da tecnologia cada vez mais avançada e oferecendo diferentes opções, é possível fazer pela internet. Quem prefere modos mais tradicionais, também é possível fazer o licenciamento do veículo pela internet.</p>
<p>É bom ressaltar que, dependendo do estado que você se encontre, pode haver variações. Em São Paulo, por exemplo, é possível realizar esse serviço nas unidades do Poupatempo ou em qualquer posto de atendimento do Detran. Quem quer ainda mais comodidade, existe a possibilidade de receber o documento no endereço indicado, mediante a uma taxa de R$11.</p>
<p>Para quem prefere processos via internet, também existe essa possibilidade pelo site do Detran da sua cidade ou diretamente pelo seu banco. A maioria já está aceitando pagamentos de taxas do carro, como IPVA, licenciamento e <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-dar-entrada-no-seguro-dpvat/">DPVAT</a></strong>. Essa é uma forma simples de agilizar o processo e não ter que passar por filas. Presencialmente, o processo tende a ser rápido também, pois já é possível agendar horários.</p>
<h2><strong>Onde eu posso pagar o licenciamento do carro?</strong></h2>
<p>Esse processo de pagamento da taxa do licenciamento também é bem simples. A taxa do licenciamento pode ser paga pela internet, como informamos acima, nos caixas eletrônicos ou nas agências dos bancos credenciados.</p>
<p><img class="size-full wp-image-25037 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/caixa-eletronico.jpg" alt="" width="1200" height="800" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/caixa-eletronico.jpg 1200w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/caixa-eletronico-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/caixa-eletronico-768x512.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/caixa-eletronico-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>Para realizar o pagamento é necessário fornecer o número do Registro Nacional de Veículos Automotores (Renavam) e quitar todos os pagamentos relacionados ao IPVA, seguro obrigatório e multas pendentes. Somente dessa forma você consegue licenciar o carro e deixa-lo em ordem para rodar.</p>
<h2><strong>Quais são as datas para fazer este procedimento?</strong></h2>
<p>Essa é uma pergunta que também causa variações de acordo com o Estado. Fique atento ao calendário do seu estado para não perder a data de licenciamento do seu carro. Quem prefere se antecipar, é possível realizar o pagamento do licenciamento junto do IPVA, no começo do ano.</p>
<p>No Estado de São Paulo, o período de licenciamento vai de abril até dezembro. Isso também tem relação com o número final da placada do carro. Normalmente, em São Paulo, o calendário de pagamento do IPVA segue a lista abaixo. Lembrando que essa é a lista de veículos automotores, <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/a-diferenca-entre-reboque-e-semi-reboque/">r<strong>eboques e semi-reboques</strong></a>. O prazo de pagamento para cada final de placa é válido até o último dia útil de cada mês, mas pode ser pago antecipadamente.</p>
<p>Final de placa 1 – até abril;</p>
<p>Final de placa 2 &#8211; até maio;</p>
<p>Final de placa 3 &#8211; até junho;</p>
<p>Final de placa 4 &#8211; até julho;</p>
<p>Final de placa 5 e 6 &#8211; até agosto;</p>
<p>Final de placa 7 &#8211; até setembro;</p>
<p>Final de placa 8 &#8211; até outubro;</p>
<p>Final de placa 9 &#8211; até novembro;</p>
<p>Final de placa 0 &#8211; até dezembro.</p>
<p>Agora, quem tem caminhão, o pagamento é feito de outra forma, em outras datas. Ele pode ser realizado a partir de setembro, mas, em São Paulo, deve seguir o calendário indicado abaixo:</p>
<p>Final de placa 1 e 2 &#8211; até setembro;</p>
<p>Final de placa 3, 4 e 5 – até outubro;</p>
<p>Final de placa 6, 7 e 8 – até novembro;</p>
<p>Final de placa 9 e 0 – até dezembro</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pagar-o-licenciamento-do-carro/">Onde pagar o licenciamento do meu carro?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pagar-o-licenciamento-do-carro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Qual o melhor carro para viagens longas?</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/qual-o-melhor-carro-para-viagens-longas/</link>
				<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/qual-o-melhor-carro-para-viagens-longas/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 19:37:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[carro estrada]]></category>
		<category><![CDATA[carro para pegar estrada]]></category>
		<category><![CDATA[carro para viagens]]></category>
		<category><![CDATA[carro para viajar]]></category>
		<category><![CDATA[melhor carro]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de carro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=25018</guid>
				<description><![CDATA[<p>Na dúvida de qual o melhor carro para pegar a estrada? Veja uma lista com alguns modelos e análises que levam em consideração pontos importantes, como o conforto, consumo de combustível, parte mecânica confiável, além da facilidade de encontrar peças.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/qual-o-melhor-carro-para-viagens-longas/">Qual o melhor carro para viagens longas?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Poucas coisas se comparam à sensação de pegar a estrada e explorar lugares diferentes! Para quem é aventureiro, pegar o seu automóvel e sair por aí é uma experiência marcante. Mesmo que o roteiro demore dias, vale a pena cada minuto passado ali. Mas, antes de iniciar a sua viagem, especialmente quando ela for longa, é preciso planejamento. Dentro dele, está saber se o seu veículo é o ideal para o tipo de passeio que você pretende fazer. Pensando nisso, fizemos uma lista de itens para você avaliar qual o melhor carro para percursos distantes. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Veja quais são as principais características que o automóvel precisa ter e os modelos mais indicados para isso. Só continuar lendo abaixo. </span></p>
<p><img class="aligncenter wp-image-25015 size-full" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/automobile-automotive-car-1386649.jpg" alt="Qual o melhor carro VIAGEM" width="5616" height="3744" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/automobile-automotive-car-1386649.jpg 5616w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/automobile-automotive-car-1386649-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/automobile-automotive-car-1386649-768x512.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/automobile-automotive-car-1386649-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 5616px) 100vw, 5616px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nós já fizemos uma lista com os </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/carros-para-viajar-confortaveis-seguros/"><b>carros mais confortáveis e seguros para viajar</b></a><span style="font-weight: 400;">. Mas, dessa vez, foi necessário ser mais específico. Afinal, trata-se de uma viagem em que você pode passar dias rodando com o seu veículo. Contudo, independente de qual seja o carro da sua escolha, é necessário contratar um seguro auto para protegê-lo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Já imaginou se o seu carro quebra durante a viagem? Dependendo de onde estiver, você pode acionar a </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/assistencia-24h-servico-essencial-seguro-carro/"><b>assistência 24 horas</b></a><span style="font-weight: 400;"> para resolver o problema. E se for vítima de </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-roubo-e-furto/"><b>roubo ou furto</b></a><span style="font-weight: 400;">? Novamente o seguro lhe presta todo o apoio, pagando a </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/indenizacao-de-seguro-auto-2/"><b>indenização</b></a><span style="font-weight: 400;"> que evitará um enorme prejuízo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por isso, faça uma cotação com a</span> <a href="https://www.minutoseguros.com.br/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao"><b>Minuto Seguros</b></a><span style="font-weight: 400;">. </span><span style="font-weight: 400;">Trabalhamos com  mais de 10</span> <a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao"><b>seguradoras</b></a><span style="font-weight: 400;">, </span><span style="font-weight: 400;">que estão entre as</span> <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><b>melhores do Brasil</b></a><span style="font-weight: 400;">. </span><span style="font-weight: 400;">Assim, garantimos uma proposta que esteja de acordo com as suas necessidades.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para cotar, basta</span> <a href="https://cotacao.minutoseguros.com.br/seguro-carro?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao"><b>preencher o formulário</b></a> <span style="font-weight: 400;">clicando no botão abaixo. Se preferir, ligue grátis para </span><b>0800 773 3000</b><span style="font-weight: 400;"> e fale diretamente com um consultor.</span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<h2><b>Como saber qual o melhor carro para viagens longas? </b></h2>
<h3><b>Qual o melhor carro passa pelo conforto</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando for avaliar qual o melhor carro para viagens longas, um dos primeiros fatores a se pensar é no conforto. Afinal, se você vai passar muitas horas e, por vezes, até dias dentro do carro, precisa se sentir bem. Mas, o que faz um veículo ser confortável? Bem, são diversos os itens importantes para o seu bem-estar durante um longo percurso. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em primeiro lugar, o conforto na dirigibilidade é importantíssimo. Ou seja, </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/direcao-hidraulica-ou-eletrica-qual-e-a-melhor/"><b>direção hidráulica ou elétrica</b></a><span style="font-weight: 400;"> são muito bem-vindas. Além disso, para que o desgaste seja menor, contar com </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/saiba-como-utilizar-o-cambio-automatico/"><b>câmbio automático</b></a><span style="font-weight: 400;"> é muito vantajoso também.  Para quem vai passar muito tempo no carro, também é essencial ter bancos confortáveis, sejam de </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/bancos-automotivos-couro-ou-tecido/"><b>couro ou tecido</b></a><span style="font-weight: 400;">.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se possível, opte por um automóvel com um bom espaço interno e no porta-malas. Afinal, dependendo do seu trajeto, pode ser que precise até dormir no carro. E não se esqueça também do </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/ar-condicionado-nao-esta-gelando-o-carro/"><b>ar-condicionado</b></a><span style="font-weight: 400;">, pois </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/refrescar-sem-ar-condicionado-automotivo/"><b>refrescar o veículo</b></a><span style="font-weight: 400;"> é importante. Uma </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/central-multimidia/"><b>central multimídia</b></a><span style="font-weight: 400;"> também é muito bem-vinda.  </span></p>
<h3><b>Consumo de combustível </b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com os preços altos da </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/gasolina-etanol-qual-combustivel/"><b>gasolina e do etanol</b></a><span style="font-weight: 400;">, especialmente, um carro que “beba” menos é o ideal. Além de </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/alcool-ou-gasolina-qual-vale-mais-a-pena/"><b>fazer as contas para decidir qual deles colocar</b></a><span style="font-weight: 400;">, é preciso ficar de olho no quanto o automóvel consome para conseguir </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/economize-combustivel-10-boas-praticas/"><b>economizar combustível</b></a><span style="font-weight: 400;">.   </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outro ponto importante é buscar um veículo que aceite combustíveis que sejam encontrados na maioria dos postos. Caso você possua um carro </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/vantagens-do-4x4/"><b>tração 4&#215;4</b></a><span style="font-weight: 400;"> que seja </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/dicas-conservacao-carros-a-diesel/"><b>movido a diesel</b></a><span style="font-weight: 400;"> S10, talvez não encontre em alguns postos em estradas da América do Sul, por exemplo. Por isso, é válido pesquisar bem os trajetos que pretende fazer. </span></p>
<h3><b>Parte mecânica confiável</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Antes de mais nada, quando for fazer uma viagem, é imprescindível fazer a </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/vai-viajar-de-carro-fique-atento-a-revisao/"><b>revisão do carro</b></a><span style="font-weight: 400;">. Mas, além de se preocupar com essa parte, o ideal é escolher um carro que não quebre facilmente. Para te ajudar, inclusive, veja quais são os </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/6-carros-que-dao-mais-problemas-no-brasil/"><b>carros que mais dão problemas</b></a><span style="font-weight: 400;"> e fuja deles. Se você optar por um veículo que esteja entre os </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/5-carros-mais-seguros-do-brasil/"><b>automóveis mais seguros</b></a><span style="font-weight: 400;">, ainda melhor.</span></p>
<p><img class="size-full wp-image-25016 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/car-2359514_1920.jpg" alt="" width="1920" height="1280" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/car-2359514_1920.jpg 1920w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/car-2359514_1920-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/car-2359514_1920-768x512.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/car-2359514_1920-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se que, em viagens longas, nem sempre você encontrará uma oficina mecânica com facilidade. Portanto, um carro que seja resistente é o ideal. Ainda mais se a sua intenção for </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/trilhas-para-fazer-no-brasil/"><b>realizar trilhas</b></a><span style="font-weight: 400;"> e </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-dirigir-em-terrenos-diferentes/"><b>dirigir em terrenos diferentes</b></a><span style="font-weight: 400;">. Optar por um carro que possa ter o </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/vantagens-de-engate-de-reboque-para-emergencias/"><b>engate de reboque</b></a><span style="font-weight: 400;"> instalado também é importante. Afinal, pode ser muito útil em emergências.  </span></p>
<h3><b>Facilidade de encontrar peças</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Outra dica importante na hora de avaliar qual o melhor carro para viagens longas é se suas peças são facilmente encontradas. Além de não arcar com </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/carros-com-a-manutencao-mais-cara/"><b>manutenções muito caras</b></a><span style="font-weight: 400;">, você não fica na mão se algum componente falhar durante o percurso. Isto é, será mais tranquilo encontrar substituição e seguir a sua aventura.  </span></p>
<h2><b>Lista: qual o melhor carro para viagens longas</b></h2>
<h3><b>Honda CR-V</b></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-25021 size-full" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/12391754063_97046db36a_b.jpg" alt="Qual o melhor carro crv" width="1024" height="567" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/12391754063_97046db36a_b.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/12391754063_97046db36a_b-300x166.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/12391754063_97046db36a_b-768x425.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O que falamos de conforto cabe perfeitamente no </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro/honda/crv"><b>Honda CR-V</b></a><span style="font-weight: 400;">. O SUV médio da montadora japonesa é ideal para quem deseja viajar a família ou amigos. Isso porque seu espaço interno é amplo, além de contar com um porta-malas de ótimo tamanho. Além disso, seu motor é potente, com 190 cavalos e câmbio automático. Vale a pena pegar a estrada nesse belo carro, que também é 4&#215;4. </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro/honda/crv/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>COTE SEGURO AUTO CR-V</strong></a></p>
<h3><b>Ford EcoSport</b></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-25022 size-full" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/2018_Ford_Ecosport_ST-Line_facelift_1.0_Front.jpg" alt="Qual o melhor carro ecosport" width="4627" height="2789" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/2018_Ford_Ecosport_ST-Line_facelift_1.0_Front.jpg 4627w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/2018_Ford_Ecosport_ST-Line_facelift_1.0_Front-300x181.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/2018_Ford_Ecosport_ST-Line_facelift_1.0_Front-768x463.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/2018_Ford_Ecosport_ST-Line_facelift_1.0_Front-1024x617.jpg 1024w" sizes="(max-width: 4627px) 100vw, 4627px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao analisar qual o melhor carro para viagens longas, você verá que um dos principais pontos positivos da </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro/ford/ecosport"><b>Ford EcoSport</b></a><span style="font-weight: 400;"> está no consumo de combustível, que é baixo em relação a outros automóveis da categoria. Além disso, o SUV da montadora americana conta com controle de estabilidade e airbags laterais como opcionais. Ou seja, mais segurança para os ocupantes do veículo durante o longo trajeto. </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro/ford/ecosport/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>COTE SEGURO AUTO ECOSPORT</strong></a></p>
<h3><b>Volkswagen Kombi</b></h3>
<p><img class="size-full wp-image-25017 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/van-2786078_1920.jpg" alt="" width="1920" height="1271" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/van-2786078_1920.jpg 1920w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/van-2786078_1920-300x199.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/van-2786078_1920-768x508.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/van-2786078_1920-1024x678.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo já tendo saído de linha, a </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro/volkswagen/kombi"><b>Kombi</b></a><span style="font-weight: 400;"> continua sendo uma excelente opção para viagens longas. Com seu grande espaço interno, o veículo é ideal para quem fará trajetos em que seja necessário dormir no carro. Ou mesmo para levar materiais de acampamento, por exemplo. O xodó da Volkswagen ainda tem a vantagem de ter suas peças encontradas com facilidade, já que fez sucesso mundialmente. </span></p>
<h3><b>Nissan Frontier</b></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-25019 size-full" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/NISSAN_FRONTIER_Nismo_King_Cab.jpg" alt="Qual o melhor carro FRONTIER" width="2358" height="1391" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/NISSAN_FRONTIER_Nismo_King_Cab.jpg 2358w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/NISSAN_FRONTIER_Nismo_King_Cab-300x177.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/NISSAN_FRONTIER_Nismo_King_Cab-768x453.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/NISSAN_FRONTIER_Nismo_King_Cab-1024x604.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2358px) 100vw, 2358px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para finalizar a lista, vamos de </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro/nissan/frontier"><b>Nissan Frontier</b></a><span style="font-weight: 400;">, a picape média da montadora japonesa. Um carro forte, que aguenta viagens mais pesadas, especialmente na sua versão 4&#215;4. Além disso, é outro veículo cujo encontrar peças não é uma missão tão complicada. A Nissan possui assistência em uma quantidade considerável de lugares. </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro/nissan/frontier/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>COTE SEGURO AUTO NISSAN FRONTIER</strong></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ficou com alguma dúvida com relação a qual o melhor carro para realizar viagens longas? Então mande sua questão pra gente por meio dos comentários abaixo! </span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/qual-o-melhor-carro-para-viagens-longas/">Qual o melhor carro para viagens longas?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/qual-o-melhor-carro-para-viagens-longas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Como transportar bicicletas em carros? Veja as regras</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-transportar-bicicletas-em-carros/</link>
				<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-transportar-bicicletas-em-carros/#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 11:28:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[bicicleta]]></category>
		<category><![CDATA[caçamba]]></category>
		<category><![CDATA[carga]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto]]></category>
		<category><![CDATA[transporte de bicicleta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=24984</guid>
				<description><![CDATA[<p>Para transportar bicicletas com segurança, há algumas alternativas usando o veículo, tanto na parte interna quanto na externa. Mas, atente-se, pois o transporte incorreto pode acarretar em multas, além do perigo em causar um acidente.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-transportar-bicicletas-em-carros/">Como transportar bicicletas em carros? Veja as regras</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Para os proprietários que são apaixonados por aventura, o </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/viajar-de-carro-saiba-como-economizar/"><b>carro é parte importante</b></a><span style="font-weight: 400;"> para poder vivenciar esses momentos. Seja para fazer </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/trilhas-para-fazer-no-brasil/"><b>trilhas para aproveitar a natureza</b></a><span style="font-weight: 400;"> ou mesmo uma simples </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/viagem-de-bate-e-volta/"><b>viagem de bate e volta</b></a><span style="font-weight: 400;"> no fim semana. O mesmo vale para quem gosta de andar de bike. Pode ser em algum parque da sua cidade ou para aquele roteiro radical. Independentemente do seu intuito, para carregar sua magrela com segurança e dentro da lei, é preciso saber como transportar bicicletas. Portanto, continue lendo para saber mais. </span></p>
<p><img class="size-full wp-image-24983 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/transporte-de-bike.jpg" alt="" width="1000" height="670" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/transporte-de-bike.jpg 1000w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/transporte-de-bike-300x201.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/transporte-de-bike-768x515.jpg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Um dos primeiros fatores que é preciso pensar antes de transportar bicicletas é a segurança. E para manter o veículo protegido, a primeira ação ao adquirir um automóvel é contratar um </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao"><b>seguro auto</b></a><span style="font-weight: 400;">.    </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o seguro, você recebe </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/indenizacao-de-seguro-auto-2/"><b>indenização</b></a><span style="font-weight: 400;"> em caso de </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-auto/o-que-e-perda-total"><b>perda total</b></a><span style="font-weight: 400;"> ou </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-auto/o-que-e-perda-parcial"><b>parcial</b></a><span style="font-weight: 400;"> do automóvel. Além disso, fica protegido contra </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-roubo-e-furto/"><b>roubo ou furto</b></a><span style="font-weight: 400;"> e também recebe apoio da </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/assistencia-24h-servico-essencial-seguro-carro/"><b>assistência 24 horas</b></a><span style="font-weight: 400;"> se houver necessidade, entre outros benefícios.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por isso, faça uma cotação com a</span> <a href="https://www.minutoseguros.com.br/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao"><b>Minuto Seguros</b></a><span style="font-weight: 400;">. </span><span style="font-weight: 400;">Trabalhamos com  mais de 10</span> <a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao"><b>seguradoras</b></a><span style="font-weight: 400;">, </span><span style="font-weight: 400;">que estão entre as</span> <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><b>melhores do Brasil</b></a><span style="font-weight: 400;">. </span><span style="font-weight: 400;">Assim, garantimos uma proposta que esteja de acordo com as suas necessidades.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para cotar, basta</span> <a href="https://cotacao.minutoseguros.com.br/seguro-carro?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao"><b>preencher o formulário</b></a> <span style="font-weight: 400;">clicando no botão abaixo. Se preferir, ligue grátis para </span><b>0800 773 3000</b><span style="font-weight: 400;"> e fale diretamente com um consultor.</span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<h2><b>Como transportar bicicletas em segurança </b></h2>
<h3><b>Suporte de teto</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das maneiras de transportar bicicletas de uma forma segura e dentro das leis é utilizando o suporte de teto. Esse tipo de dispositivo possui diversas vantagens em relação a outros. Como a bike é colocada sobre o teto do veículo, ela não tampa placas e não tira espaço interno do carro. Além disso, também não atrapalha a abertura do porta-malas, como acontece com o suporte traseiro.</span></p>
<p><img class="aligncenter wp-image-24981 size-full" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/bike-teto.jpg" alt="transportar bicicletas no teto" width="900" height="595" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/bike-teto.jpg 900w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/bike-teto-300x198.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/bike-teto-768x508.jpg 768w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas e os limites de altura do veículo? Colocar a magrela no teto pode ser passível de multa? A resposta é negativa. Apesar de existir um limite de 50 centímetros para transporte de objetos nessa parte do automóvel, a bicicleta é exceção. Segundo a resolução 349, que dispõe sobre o transporte de bicicletas, não há limite de altura nesse caso. Ou seja, sua única preocupação deverá ser tomar cuidado ao passar em locais com árvores baixas e afins. </span></p>
<h3><b>Suporte traseiro </b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao transportar bicicletas em um suporte traseiro, o motorista precisa ter atenção redobrada. Tanto no que diz respeito aos cuidados para não danificar o veículo e a bicicleta quanto com relação às regras para utilizar este tipo de acessório. Mas, apesar de exigir maiores cuidados, ele também possui as suas vantagens. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em primeiro lugar, o suporte traseiro costuma ter valor mais baixo que os demais e facilita o transporte da magrela. Diferentemente do suporte de teto, o motorista não precisa ter o esforço de erguer tanto a sua bike. Além disso, não há necessidade de desmontá-la para carregá-la no veículo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por outro lado, a sua instalação requer muitos cuidados. O suporte deve ser instalado entre a lataria e o para-lama e precisa ficar a uma altura que não permita que a bicicleta arraste no chão enquanto o carro roda. O uso desse dispositivo também costuma tampar a placa traseira, o que torna necessário instalar outra placa em local visível. Dessa forma, ela precisa ser colocada no lado direito da traseira, carroceria ou para-choque.</span></p>
<h3><b>Suporte de engate </b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Outra possibilidade de transportar bicicletas é utilizar o suporte de </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/vantagens-de-engate-de-reboque-para-emergencias/"><b>engate de reboque</b></a><span style="font-weight: 400;">. Mas, é outro acessório que exige muita atenção do motorista.</span></p>
<p><img class="aligncenter wp-image-24980 size-full" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/bicicleta.jpg" alt="transportar bicicletas traseira" width="800" height="533" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/bicicleta.jpg 800w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/bicicleta-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/bicicleta-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Foto: Henrique Andrade / </span><a href="http://www.praquempedala.com.br/blog/contran-anuncia-novas-regras-para-o-transporte-de-bicicletas-na-traseira-de-carros/"><span style="font-weight: 400;">PraQuemPedala</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ele é mais vantajoso que o suporte traseiro em alguns quesitos. É mais alto, o que faz com que a altura em relação não seja problema, por exemplo. Também deixa a bicicleta mais afastada da lataria, diminuindo o risco de danificar o carro em caso de colisão. Em contrapartida, ele também impede a abertura do porta-malas e se sobrepõe à placa e luzes do automóvel. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outro ponto a se atentar é que não são todos os veículos que podem utilizar engate. Dessa forma, somente carros que possuam autorização do Denatran (Departamento Nacional de Trânsito) estão liberados para utilizar esse suporte, que também exige colocação de uma nova placa. </span></p>
<h3><b>Até dentro do automóvel é possível transportar bicicletas</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para quem não quer se preocupar em colocar nova placa ou tem receio de deixar o veículo muito alto, uma opção para transportar bicicletas é dentro do próprio carro. Mas, embora tenha essas vantagens que citamos, também há complicadores.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quem desejar levar a bike dentro do automóvel, precisa estar preparado para desmontá-la e montá-la novamente depois. Caso o motorista vá levar família e/ou amigos no carro, essa maneira torna-se complicada ou inviável. Afinal, a bicicleta ocupa uma boa parte do espaço no banco traseiro ou do porta-malas. Além disso, é preciso lembrar-se de prendê-la corretamente, pois, se ficar solta, pode causar acidentes. </span></p>
<h3><b>Caçamba da picape</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Este modo de transportar bicicletas fica restrito a quem possui ou aluga uma picape. Mas, trata-se de uma excelente alternativa para carregar a magrela. Por se tratar de uma carga indivisível, é permitido que a bike seja transportada mesmo que fique com uma parte para fora da caçamba. Porém, também existe uma regulamentação para isto.</span></p>
<p><img class="alignnone wp-image-24982 size-full" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/picape.jpg" alt="transportar bicicletas caçamba" width="800" height="600" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/picape.jpg 800w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/picape-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/picape-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><span style="font-weight: 400;">Foto: </span><a href="https://www.pinkbike.com/u/thelittle/album/Bike-Rack/"><span style="font-weight: 400;">The Little</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É possível levar a bicicleta com a tampa aberta e uma parte de seu corpo para fora desde que seja respeitado o comprimento do balanço. Isto é, a medida que vai do centro da roda até onde termina a carga. Esta distância deve ter no máximo até 60% do espaço entre os eixos do automóvel. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, é preciso deixar a parte da bicicleta que ficou para fora bem sinalizada. Se o transporte for feito durante a noite, o motorista precisa utilizar luz vermelha e um dispositivo que reflita essa luz. </span></p>
<h2><b>Regras para transportar bicicletas</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Como já mencionamos acima, existem algumas regras para transportar bicicletas em veículos. Para isso, existe a Resolução 349/2010 no CTB. Uma das regulamentações sinalizadas dispõe sobre o uso de suportes traseiros. Conforme consta na resolução, é necessário colocar uma outra placa no veículo, além de uma régua de sinalização. Esta, por sua vez, deve ter pelo menos um metro de largura e, no máximo, o tamanho do automóvel sem levar os retrovisores em conta. Isso é necessário em todos os casos que as luzes de sinalização e a placa estiverem cobertas, mesmo parcialmente. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Caso a régua de sinalização não seja utilizada no uso do suporte traseiro, o proprietário cometerá infração gravíssima. Isso acarretará em multa de R$ 293,47, além de 7 pontos na carteira de habilitação. Além disso, o veículo também pode ser removido pelas autoridades competentes. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Assim como mencionamos anteriormente, também é proibido rodar arrastando a bicicleta no chão. Afinal, trata-se também de uma infração gravíssima, de acordo com o artigo 231 do CTB. Aliás, o mesmo artigo enquadra como infração grave transportar cargas que sejam maiores do que os limites estabelecidos por meio de sinalização ou lei. Neste caso, se a bike ultrapassar o tamanho adequado, o motorista pode receber multa de R$ 195,23. Ao mesmo tempo, é possível que o carro seja retido para ser regularizado. </span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-transportar-bicicletas-em-carros/">Como transportar bicicletas em carros? Veja as regras</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-transportar-bicicletas-em-carros/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Uruguai, o que fazer em nosso vizinho sul-americano </title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/uruguai-o-que-fazer-em-nosso-vizinho-sul-americano/</link>
				<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/uruguai-o-que-fazer-em-nosso-vizinho-sul-americano/#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 15:24:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Argentina]]></category>
		<category><![CDATA[Chile]]></category>
		<category><![CDATA[peru]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Uruguai]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=24960</guid>
				<description><![CDATA[<p>Ao decidir ir para o Uruguai, o que fazer no país fica simples, pois é possível aproveitar diversos pontos turísticos, como os famosos mercadões de Montevidéu, com a gastronomia local, além de cidades badaladas, como Punta del Este; veja mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/uruguai-o-que-fazer-em-nosso-vizinho-sul-americano/">Uruguai, o que fazer em nosso vizinho sul-americano </a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Entre as viagens internacionais mais interessantes para quem está buscando um país próximo ao Brasil, o Uruguai ganha destaque, assim como <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/viagem-para-argentina-pontos-turisticos/">Argentina</a></strong>, Chile e <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/machu-picchu-e-suas-belezas-historicas/">Peru</a>. </strong>No Uruguai, o que fazer pode ser um grande dilema para as pessoas, afinal, nem sempre os pontos turísticos mais famosos do país são divulgados, sem contar a badalada cidade de Punta del Este.</p>
<p>Só que o Uruguai tem muitas possibilidades, inclusive, na sua capital, Montevidéu. Para quem aprecia uma viagem cultural, com uma gastronomia de encher a boca de água, o Uruguai é uma opção e tanto.</p>
<p><img class=" wp-image-24962" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/f_448558.jpg" alt="Uruguai, o que fazer" width="795" height="421" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/f_448558.jpg 708w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/f_448558-300x159.jpg 300w" sizes="(max-width: 795px) 100vw, 795px" /></p>
<p>Antes de começar o planejamento da viagem para o Uruguai, é importante colocar um <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">seguro viagem</a></strong> como prioridade. Dessa forma, você garante a tranquilidade e proteção para fazer a sua rota com tranquilidade. O seguro viagem é um produto com inúmeras coberturas, como contra o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/perdi-minha-bagagem-o-que-fazer">extravio de bagagens</a></strong> e <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/preciso-de-atendimento-medico-no-exterior">necessidade de atendimento médico no exterior</a></strong>. Aproveite para ler <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/dicas-para-evitar-o-extravio-de-bagagem/">dicas para evitar o extravio de bagagens.</a></strong></p>
<p>Cote o seu seguro viagem com a Minuto Seguros! Somos a maior <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros">corretora de seguro online</a> </strong>do Brasil e personalizamos um plano de acordo com a sua rota e o seu perfil! <a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem?utm_source=blog&amp;amp;utm_medium=botao-cotacao-viagem"><strong>Preencha o formulário</strong></a>, clicando no botão abaixo ou, se preferir, ligue grátis para <strong>0800 773 3000</strong> e fale com um de nossos consultores.</p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao-viagem" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>CLIQUE PARA COTAR SEGURO VIAGEM</strong></a></p>
<p>Agora, com tanta opção para o Uruguai, o que fazer e decidir os melhores destinos pode ser facilitado com as dicas abaixo. Confira e faça o seu planejamento.</p>
<h2><strong>Uruguai, o que fazer para aproveitar os melhores pontos turísticos</strong></h2>
<h3><strong>Visitar Punta del Este</strong></h3>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-24961" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/excursion-punta-este-piriapolis.jpg" alt="uruguai, o que fazer punta del este" width="1440" height="491" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/excursion-punta-este-piriapolis.jpg 1440w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/excursion-punta-este-piriapolis-300x102.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/excursion-punta-este-piriapolis-768x262.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/excursion-punta-este-piriapolis-1024x349.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></p>
<p>No Uruguai, o que fazer pode ser uma pergunta difícil de er respondida, pois as atrações são inúmeras. Mas, não temos como falar do nosso vizinho sul-americano sem mencionar Punta del Este. Bem diferente da capital, Punta é uma cidade bem agitada para quem gosta de festas e atrações. Está apenas a duas horas de Montevidéu e tornou-se, com o passar dos anos, num agitado balneário, repleto de mansões, resorts de luxo, cassinos e uma agitada vida noturna.</p>
<p>Para quem não quer gastar tanto, mas mesmo assim conhecer Punta del Este, há opções que cabem no bolso. Entre as atrações mais legais, estão as praias Mansa e Brava. É praticamente um convite para quem gosta de <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/assistir-ao-por-do-sol-melhores-destinos-do-mundo/">assistir a um belo pôr do sol</a></strong>.</p>
<p>Além de todas as atrações badaladas da cidade, é possível fazer um passeio cultural e super divertido na Casapueblo. Mas, sobre esse lugar, veja no detalhe no tópico abaixo.</p>
<h3><strong>Ir à Casapueblo</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-24963 size-full" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Casapueblodeposit2.jpg" alt="uruguai, o que fazer" width="999" height="667" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Casapueblodeposit2.jpg 999w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Casapueblodeposit2-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Casapueblodeposit2-768x513.jpg 768w" sizes="(max-width: 999px) 100vw, 999px" /></p>
<p>Também localizado em Punta del Este, a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/conheca-casapueblo/">Casapueblo</a></strong> é mais um dos passeios do Uruguai, o que fazer e conhecer que vale pena. A Casapueblo é uma antiga casa de verão do artista plástico e arquiteto uruguaio Carlos Páez Vilaró. A Casapueblo virou um ponto turístico muito famoso na cidade e atrai visitantes curiosos para uma das partes mais legais de Punta.</p>
<p>Casapueblo é, na verdade, uma pequena cidade-escultura, que conta com um museu, uma galeria de arte e um hotel com o nome “Hotel Casapueblo” ou “Club Hotel Casapueblo”.  Para quem gosta de realizar viagens históricas e conhecer monumentos importantes, uma passada por lá é fundamental.</p>
<p>Para aproveitar a gastronomia local, dentro da estrutura da Casapueblo há um restaurante, chamado de Las Terrazas, que mantém o estilo da construção original, com um cardápio bem focado na gastronomia uruguaia.</p>
<p>Durante o passeio à Casapueblo, em Puntal del Este, é possível encontrar uma homenagem a Carlos Miguel, filho de Vilaró, e um dos sobreviventes do acidente aéreo da Força Aérea Uruguaia Voo 571.</p>
<p>Antes de partir, rumo à visita a Casapueblo, é importante saber que o acesso ao local é muito difícil para deficiente físicos, cadeirantes e idosos. Tudo isso por conta de uma grande quantidade de degraus e escadas sem corrimão.</p>
<h3><strong>Passear por Montevidéu</strong></h3>
<p><img class="size-full wp-image-24964 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/montevideo.jpg" alt="" width="1440" height="491" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/montevideo.jpg 1440w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/montevideo-300x102.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/montevideo-768x262.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/montevideo-1024x349.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></p>
<p>Ir para Uruguai, o que fazer e não aproveitar a capital pode ser uma escolha um tanto quanto duvidosa, já que por lá é possível conhecer a essência do país. As ruas são extremamente convidativas para um passeio a pé, apenas curtindo as paisagens e construções. Entre as mais famosas, é possível ver o Teatro Solís, o Edifício Salvo e o Palácio Estévez, que era a antiga sede presidencial, mas que agora abriga um museu.</p>
<p>À noite, no passeio pelas ruas de Montevidéu, é possível aproveitar a agitação da cidade, que oferece muitas opções de restaurante, bares e casas noturnas.</p>
<p>Durante a visita a Montevidéu e os passeios pelas ruas, faça uma parada no Mercado Del Puerto. Ele é considerado um dos mais emblemáticos do Uruguai. Geralmente, quem visita Montevidéu, para por lá, em um dos restaurantes de calçada e se delicia com um belo almoço. Sem contar que há a possibilidade de comprar vários itens gastronômicos locais.</p>
<h3><strong>Conhecer a Colônia del Sacramento</strong></h3>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-24965" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/colonia-del-sacramento.jpeg" alt="" width="923" height="613" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/colonia-del-sacramento.jpeg 923w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/colonia-del-sacramento-300x199.jpeg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/colonia-del-sacramento-768x510.jpeg 768w" sizes="(max-width: 923px) 100vw, 923px" /></p>
<p>Uma cidadezinha totalmente charmosa e bucólica é um dos passeios do Uruguai, o que fazer, que não podem passar despercebidos. Ao chegar lá, a impressão é de viver há uns 30 anos, pois é tudo recheado de detalhes. A cidade é muito rica em cultura, além de render belíssimas imagens. Para chegar lá, a distância da capital uruguaia é de cerca de duas horas.</p>
<p>Algumas cidades no Brasil se assemelham à Colônia Del Sacramento, como Tiradentes, em Minas, e Paraty, no Rio de Janeiro. A cidade, inclusive, é declarada Patrimônio Cultural da Humanidade pela UNESCO, desde 1995. O Centro Histórico da cidade é o ponto alto da visita.</p>
<h3><strong>Explorar a gastronomia no Uruguai, o que fazer e aproveitar</strong></h3>
<p><img class="size-full wp-image-24967 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/parrilla_completa.jpg" alt="" width="1200" height="800" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/parrilla_completa.jpg 1200w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/parrilla_completa-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/parrilla_completa-768x512.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/parrilla_completa-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>Ir para o Uruguai, o que fazer e não colocar na lista a gastronomia, certamente, a viagem não será completa! A cultura gastronômica do país é excelente e rende inúmeros pratos típicos.</p>
<p>Para começar, não deixe de ir à uma Parrillada nos mercados de Montevidéu ou de qualquer outra cidade que passar. Inclusive, você pode experimentar as mai famosas no Mercado Del Puerto. Para quem não sabe, as Parrilladas são vendidas em uma porção com vários tipos de cortes e carnes. Para acompanhar, geralmente, é oferecido pães, patês e azeite.</p>
<p>Além da Parrillada, conhecer o chivitos também faz parte de uma viagem ao Uruguai. Eles são sanduíches muito bem recheados, em geral, com filé de carne macia feita na chapa, presunto, mussarela, bacon, alface, fatias de tomate e ovo cozido com maionese. É possível encontrar chivitos em restaurantes famosos ou at´[e em barraquinhas e lanchonetes nas ruas.</p>
<p>Com grandes opções de comida, não poderia faltar uma boa bebida para acompanhamento. Por isso, faça questão de tomar um Tannat, que é um vinho feito da uva mais característica do Uruguai. O resultado é um vinho encorpado e que harmoniza muito bem com os cortes de carne e queijos fortes.</p>
<h3><strong>Passar pelo Estádio Centenário</strong></h3>
<p><img class="size-full wp-image-24968" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Estadio_Centenario_Montevideo_Uruguay.jpg" alt="" width="3840" height="2880" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Estadio_Centenario_Montevideo_Uruguay.jpg 3840w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Estadio_Centenario_Montevideo_Uruguay-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Estadio_Centenario_Montevideo_Uruguay-768x576.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Estadio_Centenario_Montevideo_Uruguay-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 3840px) 100vw, 3840px" /></p>
<p>Ainda em Montevidéu, passar pelo estádio Centenário trará uma sensação fabulosa aos amantes do futebol! Além do estádio, é possível conhecer o Museo del Fútbol. Apesar do acervo um tanto quanto mal conservado, a experiência é marcante. O estádio Centenário já abrigou uma final de Copa do Mundo, em 1930. No Museu, durante o passeio, é possível ver uma Taça Jules Rimet.</p>
<p>Durante a visita, é possível encontrar itens raríssimos e que surpreendem, mesmo para quem não seja dos aficionados por futebol. O custo do ingresso, junto com a entrada no Centenário ao final do tour, dá algo próximo a R$12.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/uruguai-o-que-fazer-em-nosso-vizinho-sul-americano/">Uruguai, o que fazer em nosso vizinho sul-americano </a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/uruguai-o-que-fazer-em-nosso-vizinho-sul-americano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Dúvida: o seguro auto vai cobrir retrovisor quebrado?</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/seguro-auto-cobre-retrovisor-quebrado/</link>
				<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/seguro-auto-cobre-retrovisor-quebrado/#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 15:11:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[para-choque]]></category>
		<category><![CDATA[pintura]]></category>
		<category><![CDATA[porta]]></category>
		<category><![CDATA[retrovisor quebrado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=24886</guid>
				<description><![CDATA[<p>Principalmente em corredores apertados ou em vias muito movimentadas, as chances de ter o retrovisor quebrado são altas. O seguro cobre esse prejuízo caso o proprietário tenha a "Cobertura de Danos a Vidros" no plano de seguro; veja mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/seguro-auto-cobre-retrovisor-quebrado/">Dúvida: o seguro auto vai cobrir retrovisor quebrado?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Todos os veículos que circulam normalmente pelas cidades estão sujeitos a sofrerem danos, seja riscos na lataria que precisem de <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/micro-pintura-automotiva-cubra-riscos-pequenos-danos/">micro pintura automotiva</a></strong> para cobrir ou até mesmo uma colisão inesperada que precise da <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/recuperacao-do-para-choque/">recuperação do para-choque</a></strong>. No entanto, se existe um prejuízo mais recorrente, esse é o retrovisor quebrado. Quem anda muito em vias de alta circulação, esse é um problema real. Por isso, muitos proprietários têm a dúvida se o seguro oferece cobertura, caso esse item seja danificado.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-24887" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/auto-2789746_960_720.jpg" alt="retrovisor quebrado" width="740" height="493" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/auto-2789746_960_720.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/auto-2789746_960_720-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/auto-2789746_960_720-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>Principalmente em corredores apertados, em vias muito movimentadas, as chances de ter o seu retrovisor quebrado são altas. Isso, geralmente acontece por conta de algum motoqueiro que passou e bateu na peça. Mas, ainda existem diversas maneiras dessa e outras partes do carro serem danificadas no trânsito.</p>
<p>Para comprar e trocar o retrovisor quebrado, é gasto, em média, R$300, fora a mão de obra para instalação. Portanto, para que os proprietários não precisem arcar com todo o prejuízo, eles costumam fazer a contratação de um seguro para assegurá-los desse e outros riscos causados num <a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-auto/o-que-e-um-sinistro"><strong>sinistro</strong></a>.</p>
<h2><strong>Seguro auto</strong></h2>
<p>Por falar em seguro, é importante destacar a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">Minuto Seguros</a></strong> nesse assunto. Afinal, somos a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">maior corretora online</a> </strong>de seguro auto do país e trabalhamos com mais de 10 <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">seguradoras</a> </strong>do mercado para oferecer o plano ideal para o seu perfil. As seguradoras que são parceiras da Minuto estão entre as <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><strong>melhores do Brasil.</strong></a></p>
<p>Para cotar, basta <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">preencher o formulário</a></strong> de cotação clicando no botão abaixo ou, se preferir, ligue grátis para <strong>0800 773 3000</strong> e fale diretamente com um consultor.</p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<p>Como dissemos, pelo risco de ter o retrovisor quebrado, muitos proprietários procuram saber se o seguro oferece indenização nesses casos. Veja detalhes desse assunto.</p>
<h2><strong>Retrovisor quebrado</strong></h2>
<p><img class="aligncenter wp-image-24888" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/rear-mirror-338480_960_720.jpg" alt="Retrovisor quebrado" width="740" height="492" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/rear-mirror-338480_960_720.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/rear-mirror-338480_960_720-300x199.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/rear-mirror-338480_960_720-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>O seguro é um serviço que oferece tranquilidade e garantia de ressarcimento nos diversos riscos que os veículos estão expostos no trânsito. Mas, as coberturas básicas que podem ser escolhidas, são: compreensiva (<a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/carro-pegar-fogo/"><strong>incêndio</strong></a>,  <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/cobertura-de-enchente/">enchente</a>, </strong>danos da natureza em geral<strong>, </strong>colisão, <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-roubo-e-furto/"><strong>furto/roubo</strong></a>) ou, somente incêndio, danos da natureza e roubo/furto ou, somente <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-funciona-o-seguro-de-carro-para-terceiros/">danos a terceiros</a></strong> e passageiros. Dessa forma, todas as outras, como <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/guia-tudo-sobre-carro-reserva/">carro reserva</a></strong>, assistências 24 horas, garantia de vidros e afins, por exemplo, são classificadas como adicionais.</p>
<p>Ou seja, existem muitas peculiaridades neste serviço para serem observadas pelos proprietários, evitando que sejam surpreendidos negativamente se houver <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/explicando-mercado-seguros-sinistro/">sinistro</a></strong>. Aliás, é bem comum o automóvel sofrer um pequeno dano e o segurado entrar em contato com a companhia e descobrir que não possui cobertura, seja pelo plano do seguro escolhido ou até mesmo pelo <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/qual-o-valor-da-franquia-do-seguro/">valor da franquia</a></strong>. Por isso, um atendimento de qualidade, como o oferecido pela Minuto, é um grande diferencial para quem deseja contratar um seguro auto.</p>
<h3><strong>A apólice de seguro cobre retrovisor quebrado?</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-24889" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/car-accident-337764_1280.jpg" alt="A apólice de seguro cobre retrovisor quebrado?" width="740" height="416" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/car-accident-337764_1280.jpg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/car-accident-337764_1280-300x169.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/car-accident-337764_1280-768x432.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/car-accident-337764_1280-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>Sim, existe a possibilidade da seguradora arcar com o conserto ou troca do retrovisor quebrado quando houver um acidente. Porém, isso acontecerá apenas se a &#8220;<strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/cobertura-de-danos-a-vidros-por-que-contratar/">Cobertura de Danos a Vidros</a></strong>&#8221; tiver incluída na apólice. Isso pode ser oferecido ou solicitado no momento do fechamento do negócio.</p>
<p>Dessa forma, ao contratar esta cobertura, não apenas os retrovisores estarão protegidos, mas também vidros de janela, faróis e lanternas. É uma cobertura que, no momento da inclusão, gera um custo muito pequeno e que compensa bastante, caso haja a necessidade de uso.</p>
<h3><strong>É necessário pagar franquia para a troca do retrovisor quebrado?</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-24891" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/money-1632057_1280.jpg" alt="É necessário que se pague franquia para a troca do retrovisor quebrado?" width="740" height="491" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/money-1632057_1280.jpg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/money-1632057_1280-300x199.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/money-1632057_1280-768x510.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/money-1632057_1280-1024x680.jpg 1024w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>Por fim, outra dúvida bastante comum dentro deste assunto é sobre o pagamento da <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/entendendo-seguros-franquia/">franquia</a> </strong>nesses casos. Afinal, a maioria dos planos de seguro possuem esse valor maior do que o próprio custo do retrovisor quebrado.</p>
<p>O que acontece é o seguinte:  a &#8220;<strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/cobertura-de-danos-a-vidros-por-que-contratar/">Cobertura de Danos a Vidros</a></strong>&#8220;, basicamente, funciona como um seguro a parte. Por isso, é sim cobrado um valor diferente de franquia para o conserto de trinca ou quebra nos retrovisores externos (carcaça ou lente/espelho), vidros laterais, frontais ou traseiros, faróis e lanternas. Claro que o preço é proporcional ao item. Mas, sim, há a necessidade de pagamento de franquia em caso de retrovisor quebrado.</p>
<p>Agora você já sabe como funciona o seguro auto em casos de retrovisor quebrado, certo? Se houver dúvidas, deixe nos comentários abaixo!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/seguro-auto-cobre-retrovisor-quebrado/">Dúvida: o seguro auto vai cobrir retrovisor quebrado?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/seguro-auto-cobre-retrovisor-quebrado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Jacksonville: veja o que fazer na cidade mais populosa da Florida</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/jacksonville-cidade-mais-populosa-da-florida/</link>
				<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/jacksonville-cidade-mais-populosa-da-florida/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 20:20:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Disney]]></category>
		<category><![CDATA[orlando]]></category>
		<category><![CDATA[parques da disney]]></category>
		<category><![CDATA[parques da universal]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[viagem para florida]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=24949</guid>
				<description><![CDATA[<p>Cidade mais populosa da Flórida, Jacksonville tem muitos pontos turísticos para serem visitados, como a Friendship Fuontain, uma das maiores fontes de água do mundo, belas praias, como Ponde Vedra Beach e o histórico estádio do Jaguars; saiba mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/jacksonville-cidade-mais-populosa-da-florida/">Jacksonville: veja o que fazer na cidade mais populosa da Florida</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Ao pensar em Flórida, provavelmente, uma das primeiras cidades que vem à mente das pessoas é Orlando. Isso acontece, principalmente por conta das <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/conheca-os-parques-da-disney/">parques da Disney</a></strong> e dos <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/tudo-sobre-os-parques-da-universal-studios/">parques da Universal</a></strong>, famosos no mundo todo. Mas, o estado oferece uma cidade tão encantadora quanto Orlando, e bem maior, já que Jacksonville é a cidade mais populosa do estado norte-americano da Flórida, localizada no condado de Duval. Para se ter uma noção da importância de Jax, apelido da cidade, ela é a terceira cidade mais populosa na costa leste dos Estados Unidos. Fica atrás apenas de <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-pontos-turisticos-de-nova-york/">Nova Iorque</a> </strong>e Filadélfia.</p>
<p><img class="size-full wp-image-24955 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Jacksonville-Downtown-JKSNVLLE1117.jpg" alt="" width="1600" height="1000" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Jacksonville-Downtown-JKSNVLLE1117.jpg 1600w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Jacksonville-Downtown-JKSNVLLE1117-300x188.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Jacksonville-Downtown-JKSNVLLE1117-768x480.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/Jacksonville-Downtown-JKSNVLLE1117-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></p>
<p>Quem gosta de praia, por exemplo, pode visitar Jacksonville com tranquilidade, já que há uma boa extensão, com cerca de 45 quilômetros de costa litorânea. Não fica muito próximo ao centro, mas, vale a pena a visita, pois as praias de Jax são maravilhosas e extremamente bem cuidadas. A praia mais famosa, provavelmente, é a Ponde Vedra Beach, que iremos falar mais nos tópicos abaixo. Mas, se estava na dúvida se uma viagem à Jacksonville valeria a pena, ponha a dúvida de lado e vá aproveitar um dos destinos mais emblemáticos dos Estados Unidos!</p>
<h2><strong>Seguro viagem para Jacksonville</strong></h2>
<p>Só que antes de partir rumo ao seu destino, entender a importância de contratar um <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">seguro viagem</a> </strong>é essencial. Com essa proteção, você fica resguardado em diversas situações. Nos <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/os-melhores-aeroportos-do-mundo/">aeroportos pelo mundo</a>, </strong>um dos grandes problemas é o extravio de bagagem, por mais que haja <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/dicas-para-evitar-o-extravio-de-bagagem/">cuidados para evitar essa situação</a></strong>. O seguro viagem, por exemplo, vai trazer um respaldo caso você sofra com o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/perdi-minha-bagagem-o-que-fazer">extravio de bagagem</a></strong> ou se precisar <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/preciso-de-atendimento-medico-no-exterior">de atendimento médico no exterior</a></strong>. Além dessas coberturas, há uma infinidade de outras assistências, todas pensadas numa viagem sem problemas e tranquila!</p>
<p>Para contratar um seguro viagem, conte com a Minuto Seguros! Somos a maior <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros">corretora de seguros</a></strong> online do Brasil. Trabalhamos com as melhores opções do mercado, que estarão prontas para oferecer uma proposta de acordo com o seu perfil. Para cotar um seguro viagem, clique no botão abaixo, <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">preencha o formulário</a></strong> ou, se preferir, ligue para <strong>0800 773 3000.</strong></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao-viagem" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>CLIQUE PARA COTAR SEGURO VIAGEM</strong></a></p>
<p> E Jacksonville? Bom, agora chegou o momento de conhecer tudo o que a cidade pode oferecer de bom e os melhores pontos turísticos da cidade mais populosa do estado da Flórida!</p>
<h2><strong>Faça uma visita a Friendship Fountain</strong></h2>
<p><img class="size-full wp-image-24954 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/maxresdefault.jpg" alt="" width="1280" height="720" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/maxresdefault.jpg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/maxresdefault-300x169.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/maxresdefault-768x432.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/maxresdefault-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></p>
<p>Esse aqui é o cartão postal de Jacksonville: a Friendship Fountain! Fica muito próximo ao rio St John. Ela tem um tamanho que realmente chama atenção e fica próxima ao Riverwalk. Para quem não sabe, o Riverwalk é como se fosse um calçadão da cidade, com cerca de 2 quilômetros de extensão.</p>
<p>Entre as curiosidades da fonte é que, quando foi inaugurada, era considerada a maior e mais alta fonte do mundo! As bombas que forçam as águas da fonte são capazes de empurrar cerca de 64 mil litros de água por minuto por até 30 metros de altura.</p>
<p>Nos anos 2000, a fonte foi fechada para reforma, assim com o o parque que fica ao redor. Após alguns anos, foi reaberta, em 2011, com uma reforma avaliada em mais de US$ 3 milhões.</p>
<p>Da fonte, ainda é possível observar os prédios do outro lado do rio, também bem famosos na cidade. Há também uma vista bacana da John T. Alsop Jr Bridge (ou Main Street Bridge), que é uma linda ponte azul, que cruza o St Johns River.</p>
<h2><strong>Aproveite para assistir um jogo do Jacksonville Jaguars</strong></h2>
<p><img class="size-full wp-image-24953 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/everbank-field-travel-guide-a-world-to-travel.jpg" alt="" width="1024" height="422" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/everbank-field-travel-guide-a-world-to-travel.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/everbank-field-travel-guide-a-world-to-travel-300x124.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/everbank-field-travel-guide-a-world-to-travel-768x317.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Quem gosta de acompanhar esportes, uma visita ao EverBank Field é essencial. O grande estádio abriga o time de futebol americano da cidade, o Jaguars, da NFL.</p>
<p>Ele foi inaugurado em 1995, com o nome de Jacksonville Municipal Stadium. Ele tinha uma capacidade para 73 mil torcedores. Hoje já pode abrigar pouco mais de 84 mil pessoas.</p>
<p>Entre os marcos históricos do estádio, ele recebeu o Super Bowl, quando o New England Patriots venceu o Philadelphia Eagles por 24 a 21.</p>
<p>Há a possibilidade de fazer um tour bem bacana pelos arredores do estádio, visitar os campos de treinamento e tirar uma foto com a incrível estatua de um jaguar, mascote do time, que fica bem em frente ao estádio.</p>
<h2><strong>O MOSH é uma opção divertida de um museu</strong></h2>
<p><img class="size-full wp-image-24951 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/MOSH2016.jpg" alt="mosh jacksonville" width="3888" height="2592" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/MOSH2016.jpg 3888w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/MOSH2016-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/MOSH2016-768x512.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/MOSH2016-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 3888px) 100vw, 3888px" /></p>
<p>Para quem gosta de conhecer a cultura local, uma visita a um museu não pode faltar. Um dos mais emblemáticos da cidade é o Mosh, Museu de Ciências e História. Um dos pontos mais interessante do local é o uso da interatividade para mostrar curiosidades da ciência, da história de Jacksonville e da região mais próxima da cidade na Flórida.</p>
<p>Também é importante saber que no museu há exposições temporárias. Dessa forma, você sempre pode ser surpreendido por algo novo, diferente e com certo ineditismo. O museu é sempre um bom passeio para pessoas com todas as idades, mas se você estiver <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/lugares-para-viajar-com-criancas/">viajando com crianças</a></strong>, não deixe de ir lá!</p>
<h2><strong>Vá à praia enquanto estiver em Jacksonville</strong></h2>
<p>Também é possível curtir lindas e tranquilas praias numa visita à Jacksonville. Normalmente, a que atrai mais turistas é a Ponde Vedra Beach, pois é um local repleto de resorts. O custo da região é maior e concentra boa parte da população de alta renda, mas a experiência é fabulosa. Não é difícil imaginar que o local é voltado quase que exclusivamente para viajantes.</p>
<p>Para quem quer algo mais tradicional e com a verdadeira cara da cidade, pode ir à Jacksonville Beach. Por lá os turistas encontram o famoso Jacksonville Beach Pier.</p>
<p>Para alimentação, às margens das praias, é muito simples encontrar uma infinidade de restaurantes beira à mar. Há comidas deliciosas e típicas da região, principalmente envolvendo deliciosos frutos do mar.</p>
<p><img class="size-full wp-image-24950 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/53a55698b1797410683bef524aa8e446l-m0xd-w1020_h770_q80.jpg" alt="jacksonville beach" width="1020" height="680" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/53a55698b1797410683bef524aa8e446l-m0xd-w1020_h770_q80.jpg 1020w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/53a55698b1797410683bef524aa8e446l-m0xd-w1020_h770_q80-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/08/53a55698b1797410683bef524aa8e446l-m0xd-w1020_h770_q80-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1020px) 100vw, 1020px" /></p>
<p>Jacksonville Beach fica um pouco mais afastado, mas a viagem vale a pena. Mesmo os turistas brasileiros que vão à Orlando, ficam reticentes de irem até o local, pois a viagem dura cerca de duas horas e meia. Uma dica para quem vai à praia é começar o dia tomando café da manhã no Restaurante Casa Marina. Depois disso, basta seguir até a praia a pé, pois há estacionamento no local por apenas cinco dólares.</p>
<p>A infraestrutura da praia é excelente e é possível ver muitas pessoas praticando esportes, como futebol e vôlei. Há muito banheiros públicos e com chuveiros por essa praia. Para quem costuma fazer bate a volta, é uma ajuda e tanto.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/jacksonville-cidade-mais-populosa-da-florida/">Jacksonville: veja o que fazer na cidade mais populosa da Florida</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/jacksonville-cidade-mais-populosa-da-florida/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Como economizar combustível com 10 boas práticas</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/economize-combustivel-10-boas-praticas/</link>
				<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/economize-combustivel-10-boas-praticas/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 15:43:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[minutoseguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[combustível]]></category>
		<category><![CDATA[etanol]]></category>
		<category><![CDATA[gasolina]]></category>
		<category><![CDATA[manutenção]]></category>
		<category><![CDATA[revisão]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=6121</guid>
				<description><![CDATA[<p>Separamos dez dicas eficientes para você economizar combustível no dia a dia, poupar dinheiro e ainda colaborar com o meio ambiente. Há formas de economizar no dia a dia, nas estradas e com manutenções na mecânica do carro; veja tudo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/economize-combustivel-10-boas-praticas/">Como economizar combustível com 10 boas práticas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Não é segredo pra ninguém que os valores de combustível oscilam de tempos em tempos. Quem depende diariamente do carro sabe que se trata de um dos gastos que mais complicam no orçamento mensal. A variação, quase sempre, ainda é pra cima. Mas, ainda assim, há formas de economizar combustível com boas práticas.</p>
<p><img class="wp-image-24944 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2014/09/Economia-de-Combustivel.jpg" alt="" width="771" height="458" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2014/09/Economia-de-Combustivel.jpg 700w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2014/09/Economia-de-Combustivel-300x178.jpg 300w" sizes="(max-width: 771px) 100vw, 771px" /></p>
<p>Com algumas dicas é possível, acredite, economizar até 20% de combustível! Você só precisa colocá-las em prática. São pequenas atitudes e mudanças de hábito que podem resultar em um ganho de até dois meses de gasolina. Além da economia no bolso, as dicas vão colaborar com a redução dos poluentes.</p>
<p>A relação de quilometragem por litro de combustível é muito importante e <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/calcular-economia-de-combustivel-carro/"><strong>todo motorista deveria fazer esse cálculo semanalmente.</strong></a> Somente assim é possível saber se há como economizar combustível de maneira efetiva e se ela está acontecendo. Por meio da conta é simples analisar se está levando algum prejuízo no bolso (caso o posto esteja colocando menos combustível que o informado, ou com baixa qualidade). O rendimento do combustível também pode ser uma suspeita de problema no veículo.</p>
<h2><strong>Economize combustível e faça um seguro de carro</strong></h2>
<p>Entender sobre a economia de combustível é importante, mas, além disso, é fundamental manter-se resguardado! Andar desprotegido é uma atitude muito arriscada e que não vale a pena, principalmente pela quantidade de problemas que podem acontecer no dia a dia, como batidas, <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-roubo-e-furto/"><strong>roubos ou furtos</strong></a>, <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pane-eletrica-principais-causas/"><strong>pane elétrica</strong></a> etc.</p>
<p>Cote o seguro com a Minuto Seguros, a maior<a href="https://www.minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros"><strong> corretora online de seguro de automóvel</strong> </a>do país. Cotamos com mais de 10 <a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras"><strong>seguradoras</strong></a> em busca do melhor plano de seguro para o seu perfil. Faça uma cotação clicando no botão e preencha o formulário. Se preferir, ligue para <strong>0800 773 3000</strong> e fale diretamente com um de nossos consultores.</p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<h2>Economia de gasolina ou etanol em três etapas</h2>
<h3><strong>Como economizar combustível no dia a dia</strong></h3>
<p>Há algumas formas de economizar combustível em diversas etapas, mas, a mais certa é no dia a dia. Assim, quem usa muito o carro consegue sentir nitidamente a economia de combustível. Veja abaixo algumas indicações de como economizar combustível no dia a dia.</p>
<p>&#8211; Antes de sair de casa, trace a rota para o destino. Utilize, se possível, um GPS inteligente que vai evitar as vias mais congestionadas. O “anda-para” ajuda a consumir mais;</p>
<p>&#8211; Acelere de modo gradativo e não estique as marchas. Forçar o motor, aumentando sua rotação exageradamente, vai prejudicar o carro e gastar mais;</p>
<p>&#8211; Tire o pé do acelerador ao avistar um sinal vermelho para que o carro vá parando lentamente. Você poupa os freios e a gasolina;</p>
<p>&#8211; Se for ficar parado por mais de dois minutos em um local, desligue o motor. Você gasta menos se desligar o veículo e ligá-lo novamente.</p>
<h3><strong>Como economizar combustível n</strong><strong>a estrada</strong></h3>
<p>Agora, quem costuma pegar muito a estrada, também há formas de economizar combustível e transformar os gastos para menos. O consumo em estrada costuma ser menor, mas acredite: dá pra ser menos ainda. Veja abaixo algumas indicações de como economizar combustível na estrada.</p>
<p>&#8211; Não dirija em alta velocidade nas rodovias. Testes mostraram que uma velocidade moderada a 100 km/h economizam bastante. Além disso, você dá mais valor a segurança e pratica a boa <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/direcao-defensiva-evitar-acidentes/"><strong>direção defensiva</strong></a>;</p>
<p>&#8211; Em viagem, se possível, não rode com as janelas abertas. A entrada de ar aumenta a resistência aerodinâmica e obriga o carro a gastar mais;</p>
<p>&#8211; Não sobrecarregue o porta-malas. Veículo mais pesado sobrecarrega o motor e  força o consumo da gasolina.</p>
<h3><strong>Como economizar combustível com a m</strong><strong>ecânica</strong></h3>
<p>Por fim, algumas atitudes na hora de fazer manutenções e revisões podem ajudar a poupar combustível. <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/manutencao-preditiva-carro-bom-funcionamento/"><strong>Manutenções preditivas</strong></a> e <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/manutencao-preventiva-evitar-problemas-com-automovel/"><strong>preventivas</strong> </a>são excelentes para que o carro esteja sempre em ordem, auxiliando diretamente na economia de combustível. Para isso, é bom <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/importancia-de-um-bom-mecanico-de-carro/"><strong>ter um mecânico de confiança</strong></a> para executar s trabalhos. Veja abaixo as melhores dicas para economizar combustível com mecânica.</p>
<p>&#8211; Mantenha o motor do automóvel sempre em ordem, regulado. Assim, você evita problemas, colabora com o consumo e polui menos o ambiente;</p>
<p>&#8211; <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/aprenda-calibrar-os-pneus-corretamente/"><strong>Pneus mal calibrados</strong></a> podem elevar em até 10% o consumo. Por isso, deixe-os em ordem, além de cuidar do <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-alinhamento-e-balanceamento/"><strong>alinhamento e balanceamento</strong></a> com frequência;</p>
<p>&#8211; Verifique cabos, <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/velas-de-ignicao-para-que-serve/"><strong>velas</strong> </a>e outros componentes do sistema de ignição. Olhe também o <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/momento-para-trocar-o-oleo-do-motor/"><strong>óleo lubrificante</strong></a> e o estado dos freios.</p>
<p>Com dicas como essa você evita problemas futuros no seu carro, não prejudica o ambiente e, claro economiza no bolso. Ficou alguma dúvida ou quer contar outra forma de economizar gasolina ou etanol? Nos mande nos comentários.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/economize-combustivel-10-boas-praticas/">Como economizar combustível com 10 boas práticas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/economize-combustivel-10-boas-praticas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Como economizar no seguro auto</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-economizar-no-seguro-auto/</link>
				<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-economizar-no-seguro-auto/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:31:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[minutoseguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[cotar seguro]]></category>
		<category><![CDATA[economia no seguro]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=16446</guid>
				<description><![CDATA[<p>Economizar no seguro auto nem sempre está relacionado ao preço mais baixo. Às vezes, a contratação de uma cobertura não é necessária. Veja as dicas da Minuto Seguros para obter ótimas ofertas no momento da cotação e ter a melhor proposta. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-economizar-no-seguro-auto/">Como economizar no seguro auto</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Economia nem sempre está relacionada a preço baixo, mas ainda assim, tem muita gente que não percebe isso. O <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">seguro auto</a></strong>, por exemplo, é um dos produtos mais interessantes de apresentarmos essas diferenças, economias e valores. Economizar no seguro auto é muito importante. Mas, mais do que isso, entender a importÂncia dessa contratação é fundamental.</p>
<p>Pense na seguinte situação: você compra um carro, faz um financiamento de 60 meses e no vigésimo, ele é roubado! E pior: você não tem seguro auto para reparar a perda do veículo! Então, o que fazer? Neste caso, apenas torcer para o veículo aparecer. Mas, com o seguro auto, a história seria diferente. Em casos de <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-roubo-e-furto/"><strong>roubo ou furto</strong></a>, considerados <a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-auto/o-que-e-perda-total"><strong>perda total</strong></a>, a seguradora faz a restituição do valor, segundo a Tabela FIPE. É uma forma de proteger o seu bem e o seu investimento.</p>
<p>E para economizar no seguro auto, primeiramente, você deve comparar todas as ofertas que você tiver em mãos.  Para fazer isso com máxima eficiência e em pouco tempo, você não precisa mais ficar corando em diversos lugares ou com inúmeros profissionais. Na <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">Minuto Seguros</a></strong>, a <a href="https://www.minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros"><strong>maior corretora online do Brasil</strong></a>, cotamos com mais de 10 <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">seguradoras</a></strong>, o que facilita a vida de quem quer reunir todas as ofertas de uma vez. As seguradoras que trabalham com a Minuto Seguros estão <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><strong>entre as melhores do Brasil</strong></a>.</p>
<p>Para cotar um seguro com a Minuto Seguros é bem simples! <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" rel="noopener">Preencha o formulário em nosso site </a></strong>ou ligue gratuitamente para o número <strong>0800 773 3000</strong> e fale diretamente com um de nossos consultores. Iremos preparar uma oferta de acordo com o seu perfil.</p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<p><img class="aligncenter wp-image-16447" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/06/Capturar.jpg" alt="economizar no seguro auto" width="740" height="375" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/06/Capturar.jpg 852w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/06/Capturar-300x152.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/06/Capturar-768x389.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<h2><strong>Mas como eu consigo economizar no seguro auto?</strong></h2>
<p>Voltando a falar sobre as ofertas das seguradoras, ter mais opções significa economizar no seguro auto. Avalie os benefícios de cada cobertura presente na apólice do seu seguro. Por exemplo, o carro reserva pode ser fundamental se você depende de automóvel para trabalhar todos os dias, ficar sem ele pode gerar um grande gastos extra, que na hora de contratar um seguro, é um preço muito pequeno para inclusão da cobertura. <a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/3/seguro-auto/4/geral/14/como-faco-para-ter-direito-a-carro-reserva-em" rel="noopener"><strong>Aproveite para ver como incluir um carro reserva no seu seguro</strong>.</a></p>
<p>Agora, se você é uma pessoa que usa o carro muito pouco, provavelmente somente aos finais de semana, por que realizar a contratação desta cobertura? É um gasto que pode ser excluído para baratear o valor da apólice e economizar no seguro auto.</p>
<h3><strong>E os restante das coberturas do seguro auto?</strong></h3>
<p><img class="wp-image-24942 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/06/miniatura-de-carro-moedas-economia-veiculo-automovel-seguro-de-carro-financas-preco-calculadora-negocios-1532000424357_1170x540.jpg" alt="" width="812" height="375" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/06/miniatura-de-carro-moedas-economia-veiculo-automovel-seguro-de-carro-financas-preco-calculadora-negocios-1532000424357_1170x540.jpg 1170w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/06/miniatura-de-carro-moedas-economia-veiculo-automovel-seguro-de-carro-financas-preco-calculadora-negocios-1532000424357_1170x540-300x138.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/06/miniatura-de-carro-moedas-economia-veiculo-automovel-seguro-de-carro-financas-preco-calculadora-negocios-1532000424357_1170x540-768x354.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/06/miniatura-de-carro-moedas-economia-veiculo-automovel-seguro-de-carro-financas-preco-calculadora-negocios-1532000424357_1170x540-1024x473.jpg 1024w" sizes="(max-width: 812px) 100vw, 812px" /></p>
<p>O propósito de economizar no seguro auto funciona para a cobertura de vidros, <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/assistencia-24h-servico-essencial-seguro-carro/"><strong>assistência 24 horas</strong></a>, guincho ilimitado, faróis e lanternas. Você faz viagens muito longas? Costuma ir para grandes distâncias com o seu carro? Caso a resposta seja negativa, não há necessidade de contratar um seguro com assistência de guincho ilimitada, por exemplo. É uma forma de baratear o preço final e, mais uma vez, economizar no seguro auto.</p>
<p>Mas, agora, pense na possibilidade de incluir cobertura para vidros, lanternas e faróis. A diferença no preço final será muito pequena. Não incluir essas coberturas é uma economia muito pequena perto do gasto que você pode ter. Se precisar usar, caso um desses itens for danificado, o preço, com certeza, será muito maior. <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/tipos-de-insulfilm/"><strong>Vidros com insulfilm</strong></a> ainda têm o custo adicional por conta da película e o preço só sobe. Agora, na apólice de seguro, você já sabe qual será o valor da franquia caso um dos vidros quebre.</p>
<p>Antes de contratar um seguro de carro, é importante conversar com um profissional qualificado e que entenda do ramo. Por isso, nós temos um texto para <a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/3/seguro-auto/4/geral/8/como-faco-para-saber-qual-e-o-seguro-mais-ade" rel="noopener"><strong>entender qual é o seguro mais adequado para você</strong>.</a></p>
<h2><strong>Aproveite serviços e benefícios para economizar no seguro auto</strong></h2>
<p>Outra dica é aproveitar para economizar no seguro auto é a utilização de novos produtos e serviços que as seguradoras oferecem juntamente à apólice. Esses serviços e assistências nem sempre estão ligados ao seguro de carro.</p>
<p>Um seguro de automóvel pode incluir assistências muito bacanas para a sua <a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-residencial"><strong>residência</strong> </a>e fazer com que você economize bastante. Por exemplo, a necessidade de chaveiro ou encanador, reparo de linha branca e outras . Em alguns seguros há essas assistências. Para conferir essa informação, dê uma olhada na sua apólice ou fale com o seu corretor.</p>
<p>Para quem for cliente da Minuto Seguros, você pode entrar em nossa página <a href="https://www.minutoseguros.com.br/fale-conosco"><strong>Fale Conosco.</strong></a></p>
<h2><strong>Assista ao vídeo de como economizar no seguro de carro</strong></h2>
<p>Para te ajudar a entender um pouco mais sobre como economizar no seguro auto, o Salvador tem algumas dicas super bacanas para quem quer poupar grana. Primeiramente, ele sabe que nem sempre economia é sinônimo de preço baixo, conforme nós já falamos acima.</p>
<p>Veja mais no vídeo abaixo:</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/7jU8T8BlIE0?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-economizar-no-seguro-auto/">Como economizar no seguro auto</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-economizar-no-seguro-auto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>O que influencia no valor do seguro auto?</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-que-influencia-no-valor-do-seguro-auto/</link>
				<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-que-influencia-no-valor-do-seguro-auto/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:24:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[minutoseguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=16318</guid>
				<description><![CDATA[<p>O valor do seguro auto vai muito além do modelo do carro: CEP de pernoite, região de circulação e perfil do condutor, como idade, sexo e tempo de habilitação, são outros indicativos para que haja alternância no valor final; saiba mais sobre o tema,</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-que-influencia-no-valor-do-seguro-auto/">O que influencia no valor do seguro auto?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Não é incomum que o valor do seguro auto mude de pessoa para pessoa. E isso acontece por alguns motivos e vamos explicar o porquê. Primeiro, é importante entender que <a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro"><strong>seguro de carro</strong></a> não é algo com preço tabelado, há muitas informações que precisam ser levadas em consideração para o preço final.</p>
<p>Mas, antes de continuar a ler sobre este tema, é importante já contrata o seguro e prevenir-se contra diversos problemas e imprevistos. <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-roubo-e-furto/"><strong>Roubo e furto</strong></a>, por exemplo, é um problema que pode ser resolvido com a contratação do produto.</p>
<p><img class=" wp-image-24947 aligncenter" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/03/tabela-de-preco-do-seguro-de-carro-em-2019.jpg" alt="" width="771" height="515" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/03/tabela-de-preco-do-seguro-de-carro-em-2019.jpg 724w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/03/tabela-de-preco-do-seguro-de-carro-em-2019-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 771px) 100vw, 771px" /></p>
<p>Quer cotar o seguro e entender os principais fatores do que pode alterar o preço do seguro? Faça com a gente! Na <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">Minuto Seguros</a></strong>, a <a href="https://www.minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros"><strong>maior corretora online do Brasil</strong></a>, fazemos cotações em mais de 10 <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">seguradoras</a></strong>, o que facilita a vida de quem quer reunir todas as ofertas de uma vez. As seguradoras que trabalham com a Minuto Seguros estão <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><strong>entre as melhores do Brasil</strong></a>.</p>
<p>Para cotar um seguro com a Minuto Seguros é bem simples! <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" rel="noopener">Preencha o formulário em nosso site </a></strong>ou ligue gratuitamente para o número <strong>0800 773 3000</strong> e fale com um de nossos consultores. Iremos preparar uma oferta de acordo com o seu perfil e necessidades diárias.</p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<h2>Pontos que influenciam no valor do seguro auto</h2>
<p>O modelo do veículo não é, simplesmente, o único alterador de preço do que diz respeito ao valor do seguro. Há outros fatores, como: região de circulação, CEP de pernoite, coberturas e perfil do segurado são os principais fatores que influenciam no valor do seguro. Por isso, mesmo que você e um amigo tenham o mesmo carro, o valor do seguro pode ser bem distinto.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-24946" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/03/preço-do-seguro.png" alt="valor do seguro" width="798" height="484" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/03/preço-do-seguro.png 712w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2017/03/preço-do-seguro-300x182.png 300w" sizes="(max-width: 798px) 100vw, 798px" /></p>
<p>Vale ressaltar que o perfil do segurado engloba características como: idade, sexo, estado civil, onde mora, onde trabalha e também no ano, marca, modelo, quilometragem de cada veículo, além da utilização, seja ela de lazer ou comercial. Cada um desses pontos é um alterador de preço, tanto para mais quanto para menos.</p>
<h3><strong>Coberturas e assistências também influenciam no valor do seguro</strong></h3>
<p>Além disso, as coberturas e serviços que serão contemplados têm influência direta na precificação do seguro. Por exemplo: um seguro que não cobre acidentes e nem terceiros, normalmente, custará menos, assim como um seguro que cobre, terá um custo maior. Quem opta por ter coberturas de vidros também pagará a mais. Existem, por exemplo, veículos com a taxa de roubo muito maior do que a de outros. Isto, invariavelmente, eleva o preço do seguro.</p>
<h3><b>Índice de roubo dos veículos</b></h3>
<p dir="ltr">Também é levado em consideração o índice de roubo de cada veículo. Existem carros que a taxa de roubo é muito maior do que a de outros. Isto, invariavelmente, eleva o preço do seguro. E essa taxa de roubo e furto é analisada de acordo com cada estado e cidade, pois pode haver alternâncias. No Brasil, é importante informar que um veículo é <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/no-brasil-carro-e-roubado-minuto/"><strong>roubado por minuto</strong></a>.</p>
<h2><strong>Contratar o seguro com corretoras confiáveis</strong></h2>
<p>O importante é contratar o seguro com uma <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">corretora</a> </strong>que lhe dê o suporte necessário e indique o melhor plano para o seu perfil, como a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" rel="noopener">Minuto Seguros.</a> </strong>Você pode <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" rel="noopener">fazer a sua cotação online </a></strong>e receber preços e planos de mais de 10 <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">seguradoras</a></strong>, tudo de acordo com as suas necessidades e o seu perfil.</p>
<p>Para entender um pouco mais sobre o valor do seguro, confira este vídeo:</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/Uo6vkusPe0w?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-que-influencia-no-valor-do-seguro-auto/">O que influencia no valor do seguro auto?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-que-influencia-no-valor-do-seguro-auto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Isenção para PCD: como funcionam os benefícios?</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/isencao-para-pcd-como-funcionam-os-beneficios/</link>
				<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/isencao-para-pcd-como-funcionam-os-beneficios/#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 20:55:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[CET]]></category>
		<category><![CDATA[colisão com terceiros]]></category>
		<category><![CDATA[combustível]]></category>
		<category><![CDATA[FIPE]]></category>
		<category><![CDATA[IBGE]]></category>
		<category><![CDATA[ICMS]]></category>
		<category><![CDATA[IOF]]></category>
		<category><![CDATA[IPI]]></category>
		<category><![CDATA[IPVA]]></category>
		<category><![CDATA[isenção para PCD]]></category>
		<category><![CDATA[Receita Federal]]></category>
		<category><![CDATA[rodízio de veículos]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto para PCD]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=24923</guid>
				<description><![CDATA[<p>O deficiente físico, que é condutor de automóveis, está isento de IPI, IOF, ICMS, IPVA e rodízio municipal. A isenção é válida para pessoas portadoras de deficiências, debilidades ou ainda com alguma doença incapacitante – inclusive crianças; saiba mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/isencao-para-pcd-como-funcionam-os-beneficios/">Isenção para PCD: como funcionam os benefícios?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>A isenção para PCD é um benefício que dá o direito de uma pessoa com deficiência pagar um valor mais em conta nos impostos, compras de automóveis etc. Isso é determinado pela Lei Nº 8.989/95 do governo. Para saber mais sobre o assunto, continue lendo o nosso artigo.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-24924" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/handicap-parking-sign.jpg" alt="isenção para PCD" width="740" height="555" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/handicap-parking-sign.jpg 615w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/handicap-parking-sign-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>De acordo com dados do IBGE, cerca de 24% da população brasileira sofre com algum tipo de deficiência que pode servir como justificativa para adquirir o direito da isenção para PCD. Há cerca de 70 doenças elegíveis para o direito à isenção, como: hepatite, osteoporose, diabetes, artrite, artrose etc. Só que muitos dos que podem ter acesso ao benefício não sabem disso.</p>
<p>Aliás, por mais que exista um índice tão grande da população com alguma deficiência, muitas pessoas não sabem que em alguns casos, por exemplo, podem adquirir um automóvel com até 30% de desconto. Além disso, as seguradoras também pensam nesse público, oferecendo o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-funciona-o-seguro-auto-para-deficiente-fisico/">seguro auto para PCD</a></strong>.</p>
<h2><strong>Seguro auto</strong></h2>
<p>Por falar em <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">seguro para carros</a></strong>, é importante destacar a importância deste serviço para a segurança e proteção do bem. Afinal, não é possível prever quando podemos sofrer uma <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-funciona-o-seguro-de-carro-para-terceiros/">colisão com terceiros,</a> </strong>um <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-roubo-e-furto/">roubo ou furto</a></strong>, por exemplo.</p>
<p>Por isso, faça uma cotação com a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">Minuto Seguros</a></strong>, trabalhamos com mais de 10 <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">seguradoras</a> </strong>do mercado para oferecer o plano ideal para o seu perfil. Basta <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao">preencher o formulário</a></strong> de cotação clicando no botão abaixo ou, se preferir, ligue grátis para <strong>0800 773 3000</strong> e fale diretamente com um consultor.</p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/?utm_source=blog&amp;utm_medium=botao-cotacao" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<p>Agora que você já fez a sua contratação do seguro, podemos seguir falando sobre a isenção para PCD.</p>
<h2><strong>Quem tem direito a isenção para PCD?</strong></h2>
<p><img class="aligncenter wp-image-24926" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/Cadeira_de_rodas_em_faixa_de_pedestre.jpg" alt="Quem tem direito a isenção para PCD?" width="740" height="447" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/Cadeira_de_rodas_em_faixa_de_pedestre.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/Cadeira_de_rodas_em_faixa_de_pedestre-300x181.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/Cadeira_de_rodas_em_faixa_de_pedestre-768x464.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>O deficiente físico que é condutor de automóveis está isento de IPI, IOF, ICMS, IPVA e rodízio municipal. Já o portador de necessidades especiais não-condutor que tenha deficiência física, visual ou autismo está isento de IPI, e o carro no qual circula fica livre do rodízio municipal.</p>
<p>A isenção é válida para pessoas portadoras de deficiências, debilidades ou ainda com alguma doença incapacitante – inclusive crianças. Neste caso, é necessário obter o laudo da Receita Federal assinado por dois médicos credenciados ao Sistema Único de Saúde (SUS).</p>
<h2><strong>Impostos considerados na isenção para PCD</strong></h2>
<h3><strong>IPI</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-24927" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/A_Port_Andreta_concessionária_Peugeot_investe_em_Jundiaí_com_novas_instalações_na_Av._Frederíco_Ozanan_na_Vila_Graff_Abril_2010._-_panoramio.jpg" alt="isenção para PCD - IPI" width="740" height="493" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/A_Port_Andreta_concessionária_Peugeot_investe_em_Jundiaí_com_novas_instalações_na_Av._Frederíco_Ozanan_na_Vila_Graff_Abril_2010._-_panoramio.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/A_Port_Andreta_concessionária_Peugeot_investe_em_Jundiaí_com_novas_instalações_na_Av._Frederíco_Ozanan_na_Vila_Graff_Abril_2010._-_panoramio-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/A_Port_Andreta_concessionária_Peugeot_investe_em_Jundiaí_com_novas_instalações_na_Av._Frederíco_Ozanan_na_Vila_Graff_Abril_2010._-_panoramio-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>Primeiramente, é importante começarmos falando da isenção para PCD a partir do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI). Esse é um dos principais benefícios que uma pessoa com deficiência pode utilizar, pois abrange diversas áreas de produtos.</p>
<p>Esse imposto ficou muito conhecido quando o governo tentou estimular a indústria automobilística, retirando-o sobre a compra de carros. Os veículos que podem receber essa isenção são carros de passageiros ou de uso misto e de fabricação nacional.</p>
<h3><strong>IOF</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-24928" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/key-791390_960_720.jpg" alt="isenção para PCD - IOF" width="740" height="493" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/key-791390_960_720.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/key-791390_960_720-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/key-791390_960_720-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>O Imposto sobre Operações de Crédito (IOF), é um tributo federal que incide sobre operações de crédito, câmbio, seguros, operações com títulos ou valores mobiliários. Embora haja contradições de muitos públicos, as pessoas portadoras de deficiência são as únicas com direito à isenção.</p>
<p>No entanto, é válido apenas para o financiamento de veículos nacionais feitos pelo próprio PCD ou seu representante legal.</p>
<h3><strong>ICMS</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-24920" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/money-2431110_1280.jpg" alt="ICMS" width="740" height="416" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/money-2431110_1280.jpg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/money-2431110_1280-300x169.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/money-2431110_1280-768x432.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/money-2431110_1280-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>O Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), é uma tributação estadual que somente os governos dos estados e do Distrito Federal têm competência para instituí-lo. Mas isenta todas as pessoas com alguma deficiência física. Além disso, é usado principalmente para a compra de automóveis movidos a qualquer tipo de combustível.</p>
<h3><strong>IPVA</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-24930" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/32194042138_eba2791c85_b.jpg" alt="IPVA" width="740" height="491" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/32194042138_eba2791c85_b.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/32194042138_eba2791c85_b-300x199.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/32194042138_eba2791c85_b-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>O Imposto sobre Propriedade de Veículos Automotores (IPVA), provavelmente é o imposto mais conhecido entre proprietários de carros. É pago anualmente baseado na porcentagem do valor FIPE do automóvel. Dessa forma, vale lembrar que cada estado define a alíquota do imposto. Portanto, em determinados lugares o valor pode ser mais barato ou caro.</p>
<p>A <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/isencao-de-ipva/">isenção de IPVA</a></strong> para PCD, é válida durante todo o tempo em que o veículo estiver sendo usado pelo deficiente físico. No entanto, após a venda deste automóvel, se o novo condutor não portar uma deficiência, haverá a cobrança do imposto normalmente.</p>
<h3><strong>Rodízio municipal</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-24678" src="http://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/38813997044_29ed567c44_b.jpg" alt="rodízio municipal" width="740" height="491" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/38813997044_29ed567c44_b.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/38813997044_29ed567c44_b-300x199.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2019/07/38813997044_29ed567c44_b-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>Por fim, o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/rodizio-de-veiculos-qual-a-funcao/">rodízio de veículos</a> </strong>serve para diminuir uma circulação excessiva de automóveis em uma determinada região. Assim, dependendo do último número da placa, há a proibição de circular em determinadas vias em algum dia da semana.</p>
<p>Entretanto, essa regra não é aplicada ao motorista com deficiência. Então, ele poderá circular normalmente sem que leve multa. Mas, para que o condutor evite receber uma infração, é necessário que ele se cadastre junto ao órgão competente. Em São Paulo, é necessário o cadastro na Companhia de Engenharia de Tráfego (CET).</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/isencao-para-pcd-como-funcionam-os-beneficios/">Isenção para PCD: como funcionam os benefícios?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/isencao-para-pcd-como-funcionam-os-beneficios/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Page Caching using disk: enhanced{w3tc_pagecache_reject_reason}

Served from: www.minutoseguros.com.br @ 2019-08-20 16:33:50 by W3 Total Cache
-->